小學生「知」字被圈錯 家長網上求教：究竟點寫至啱？

究竟是嚴師出高徒，還是矯枉過正？近日有不少家長呻苦，指其子女練習寫中文字時，均被老師圈出錯誤。有家長早前在社交網站Facebook上載就讀小學兒子所寫的「知」字，其「矢」部被老師圈錯卻未有指正正確寫法，家長在網上查證亦未能找出錯誤原因，令他懊惱萬分：「真心誠意求教，究竟點寫至啱呢？」又自嘲：「生仔要先讀中文系」。

該家長日前在Facebook群組「Tai Po大埔」上發文，貼上子女所寫的「知」字，苦嘆未能找出錯誤，嘲諷自己需要「重讀小學」。按圖片只見「矢」部寫得較大，「口」則較小。網民紛紛留言嘗試推測錯誤原因，有人指是兩邊字體大小不一，有人則指「矢」未有穿頭；較多人提出為「矢」字的第5劃不應是撇，而是一點。

留言除了推測錯誤原因，亦有網民批評教師做法。網民Chun Kit So說：「呢啲咁嘅教育教到啲人變白癡」，另一網民Chloe Chan則說：「可以向老師講粗口？」但亦有網民為老師護航，Koen To說：「老師應該係真係想您小朋友學識寫一手好字」。

最近咁多呢啲
小朋友唔鍾意讀書多得呢啲教畜唔少

教畜咁「正确」由細開始扼殺小朋友嘅學習興趣害人不淺

懶過閪，圈完唔俾返個佢個人覺得點寫先啱既寫法

支鬼teacher習慣打交义

有人則指「矢」未有穿頭

講呢句嗰班....

較多人提出為「矢」字的第5劃不應是撇，而是一點

邊撚到點呀

可能係個「矢」頭穿咗少少

香港教育

右下方筆劃錯左, 應該由下而上

多得呢d教畜 搞到d人成個傻閪咁
返工見唔少 讀書讀壞腦

邊個教你？

教嗰個真係喺支那落嚟

屌

中文系碩士表示：咁嘅老師，食得屎啦

罰抄100次
知知……………………………………………………

我係家長就叫個細路唔好理佢
等佢寫返個正字出黎先再講

撇應該係一點

個「口」字邊筆順唔正確

我係個家長實會嘈到個老師出嚟解釋

個口字太細